<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Academic</title>
    <link>https://example.com/tag/academic/</link>
      <atom:link href="https://example.com/tag/academic/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Academic</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sat, 28 May 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://example.com/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>Academic</title>
      <link>https://example.com/tag/academic/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>My last week (14.05-21.05)</title>
      <link>https://example.com/post/last-week-28.05.22/</link>
      <pubDate>Sat, 28 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/last-week-28.05.22/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;overview&#34;&gt;Overview&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Last week I managed to publish 2 posts on my website thanks to the Hugo statistics generator. ** You can view them by going to the messages section.**&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;I also managed to do two laboratory work on the topic &amp;ldquo;Operating systems&amp;rdquo;: Programming in the UNIX OS command processor. Advanced programming and Programming in the UNIX OS command processor. Branching and loops&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Языки научного программирования</title>
      <link>https://example.com/post/%D1%8F%D0%B7%D1%8B%D0%BA%D0%B8-%D0%BD%D0%B0%D1%83%D1%87%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%BC%D0%BC%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</link>
      <pubDate>Sat, 28 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/%D1%8F%D0%B7%D1%8B%D0%BA%D0%B8-%D0%BD%D0%B0%D1%83%D1%87%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%BE-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%BC%D0%BC%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;введение&#34;&gt;Введение&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Научное программирование — высокоориентированный стиль программирования для научных расчетов. От других видов программирования его отличают предельные корректность и стабильность конечного продукта, строгое разделение научной и интерфейсной частей, индивидуальность алгоритмов, а также преобладание эффективности над универсальностью.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Научное программирование лежит в основе любого современного глобального исследования. Все передовые технологии — от квантовых компьютеров до космических программ — были бы невозможны без специалистов в области научного программирования, способных предоставить ученым надежный и точный инструмент для совершения открытий.
Ряд отраслей науки непосредственно зависят от уровня развития научного программирования. Так, своего исполнения ждут беспилотный транспорт, «умные» системы управления городским и сельским хозяйством, фондовыми биржами; ждут робототехника, генная инженерия, искусственный интеллект, превосходящий возможности человека.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;специализации&#34;&gt;Специализации&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Ученые используют различные языки программирования, выбор которых зависит от типа задачи и предпочтений автора. Исторически первым высокоуровневым языком программирования является Fortran, на нем написано много отлаженных библиотек математической статистики и библиотек для решения дифференциальных уравнений, что актуально для экономики и биологии соответственно.
Более простым синтаксисом обладает Python, также подходящий для программирования математических вычислений. Язык Python привлекается для обработки данных в математике, физике, экономике, биологии, химии и умеет работать с некоторыми другими «научными» языками: Fortran, C++, C#.
В свою очередь C# позволяет программировать на платформе .NET, адаптировать программу к общеязыковой исполняющей среде (CLR) и ускорить разработку в рамках оперативных научных сессий.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Отличная новость  -  из огромного разнообразия видов деятельности программист-ученый имеет возможность  выбрать именно то, что больше соответствует его способностям и при этом исходить в этом выборе только из личных предпочтений.&lt;/strong&gt; Перечислим основные виды:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;АЛГОРИТМЫ.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Поиск, сортировка, шифрование, детектинг ошибок в системах коммуникаций. Данная область будет всегда приковывать к себе самое большое внимание практичностью решаемых проблем;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ЯЗЫКИ ПРОГРАММИРОВАНИЯ И КОМПИЛЯТОРЫ.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Сюда отнесем также оптимизацию уже существующих аналогов. Это вполне творческая и хорошо поддающаяся исследованиям ниша, хотя пик популярности ее уже проходит.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ИСКУССТВЕННЫЙ ИНТЕЛЛЕКТ.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Все что лежит на грани фантастики:  распознавание текста, изображений и голоса, семантический анализ текста, самообучающиеся нейронные сети и нейросетевое программирование как одно из самых привлекательных и перспективных направлений. Именно эта область может предложить максимальные сюрпризы;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;СУПЕРКОМПЬЮТЕР И КВАНТОВАЯ ТЕОРИЯ&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Представляет из себя комплекс задач и понятий, которые пока находятся за гранью наших технологических и интеллектуальных возможностей.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;МНОГОЯДЕРНЫЕ СИСТЕМЫ&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Развитие концепции ускорения работы систем за счет параллельного много-поточного программирования.  Эта сфера стремительно набирает обороты.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;РОБОТЫ и  ПРОИЗВОДСТВЕННАЯ АВТОМАТИКА.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Сугубо практическая сфера, напрямую связана с промышленным использованием программных разработок, поэтому и самая освоенная еще с 80гг  прошлого века.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;СОЗДАНИЕ СИСТЕМ ВИРТУАЛЬНОЙ РЕАЛЬНОСТИ&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Вот где пересекается психология и программирование наиболее плотно.  Работа в этом направлении в идеале может приносит плоды в виде появления новый систем обучения.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;МОДЕЛИРОВАНИЕ СИСТЕМ  (CAD/CAM)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Инженерная дисциплина, специалисты которой  в высокой степени  востребованы для решения проблем сугубо-практических задач коммуникации, и неважно сетевая ли это коммуникация, газотрубная или водопроводная.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;КОМПЬЮТЕРНАЯ ГРАФИКА&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Решает насущный спектр вопросов касающихся разработок в области ускорения обработки графики в компьютерных системах, а также улучшением цветопередачи.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;заключение&#34;&gt;Заключение&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Программирование двигает науку, которая двигает технический прогресс. Изобретения, которые считались революционными вчера, в XXI веке служат бытовым потребностям: СВЧ-печь, мобильный телефон, 8-битная домашняя ЭВМ. От программиста-ученого зависит, каких вершин достигнет наука сегодня и какие из них завтра войдут в каждый дом.&lt;/strong&gt;
&lt;strong&gt;В руках программиста-ученого находятся инструменты не только для развития промышленности, но и для повышения общего качества жизни. Такой специалист увеличивает прогностическую функцию человечества, помогая предугадывать и предотвращать климатические, финансовые, гуманитарные катастрофы.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>My last week (01.05-07.05)</title>
      <link>https://example.com/post/last-week-14.05.22/</link>
      <pubDate>Sat, 14 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/last-week-14.05.22/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;overview&#34;&gt;Overview&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Last week I managed to publish 2 posts on my website thanks to the Hugo statistical website generator. &lt;strong&gt;You can see them by going to the post section.&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;I also managed to do two laboratory work on the subject of &amp;ldquo;Operating Systems&amp;rdquo;: The Midnight Commander command shell and the VI Text Editor.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>My last week (07.05-14.05)</title>
      <link>https://example.com/post/last-week-21.05.22/</link>
      <pubDate>Sat, 14 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/last-week-21.05.22/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;overview&#34;&gt;Overview&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Last week I managed to publish 2 posts on my website thanks to the Hugo statistics generator. ** You can view them by going to the messages section.**&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;I also managed to do two laboratory work on the topic &amp;ldquo;Operating systems&amp;rdquo;: Programming in the UNIX OS command processor. Command files and emacs Text Editor&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Легкие языки разметки</title>
      <link>https://example.com/post/%D0%BE%D0%B1-%D0%BB%D0%B5%D0%B3%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%81%D0%BD%D1%8B%D1%85-%D1%8F%D0%B7%D1%8B%D0%BA%D0%B0%D1%85-%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%BA%D0%B8/</link>
      <pubDate>Sat, 14 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/%D0%BE%D0%B1-%D0%BB%D0%B5%D0%B3%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%81%D0%BD%D1%8B%D1%85-%D1%8F%D0%B7%D1%8B%D0%BA%D0%B0%D1%85-%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%BA%D0%B8/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;что-такое-язык-разметки&#34;&gt;Что такое «язык разметки»?&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Язык разметки&lt;/strong&gt; — это набор кодов, который при применении к обычному тексту позволяет добавить одно или несколько из следующих свойств (среди прочих):&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Определите текст&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Структурировать текст&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Опишите макет текста&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Украсить текст
Один язык разметки, с которым вы сталкиваетесь каждый день (если вы не отшельник), — это язык разметки гипертекста, или HTML. Веб-сайты и приложения, которые приносят вам новости и показывают вашу электронную почту, построены, по крайней мере частично, с разметкой HTML использует теги в качестве механизма для разметки необработанного текстового содержимого. Например, рассмотрим следующий фрагмент HTML:&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;body&gt; &lt;h1&gt;Introducing HTML&lt;/h1&gt; &lt;p&gt;Here is a paragraph in HTML... we know it&#39;s a &lt;strong&gt;paragraph&lt;/strong&gt; because the surrounding \&lt;p\&gt; tags define it as one.&lt;/p&gt; &lt;/body&gt;
&lt;p&gt;Здесь тег &amp;ldquo;p&amp;rdquo; указывает, что весь последующий текст, вплоть до закрывающего тега &amp;lt;/ p&amp;gt;, является абзацем. В этом смысле он определяет текст как абзац.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Но обратите внимание также на теги &amp;ldquo;body&amp;rdquo; … они часто служат для определения макета веб-страницы, например, сколько полей находится на боковой стороне экрана.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;А теги &amp;ldquo;strong&amp;rdquo; будут украшать слово «абзац» жирным шрифтом, а теги &amp;ldquo;h1&amp;rdquo; могут как размечать заголовок (отделять его от окружающего текста), так и определять шрифт большего размера.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Проблема с некоторыми языками разметки (среди них HTML) заключается в том, что ввод этих тегов вручную является очень утомительным делом. И с другими языками, такими как XML , теги и их атрибуты составляют большую часть общего содержимого, чем сам текст!&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;введите-облегченный-язык-разметки&#34;&gt;Введите облегченный язык разметки&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Если вы хотите воспользоваться преимуществами языков разметки, например, путем публикации HTML-страницы в Интернете или преобразования файла DocBook в PDF, чтобы его можно было распечатать, вам нужно было сделать одну из двух вещей. С одной стороны, вы можете потратить время, изучая эти языки изнутри и снаружи, записывая их вручную, а затем трижды проверяя свою работу. Или вы могли бы инвестировать деньги в инструмент, который управляет сложностью их для вас.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;К счастью, некоторые предприимчивые разработчики придумали третий вариант. Они создали новые языки разметки, которые содержали многие (в некоторых случаях большинство или все) функции более тяжелых аналогов, но значительно упростили синтаксис. Эти «легкие» языки включают в себя знакомую Markdown а также Asciidoc, формат Egc в режиме Org и синтаксис Mediawiki.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;легкие-языки-разметки-имеют-простой-синтаксис&#34;&gt;Легкие языки разметки имеют простой синтаксис&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Одним из отличительных признаков этих языков является то, что их «теги» (такие как они) должны быть интуитивно понятными. Давайте посмотрим на предыдущий фрагмент, на этот раз написанный на Asciidoc:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Introducing Asciidoc &amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;ndash; Where are the &lt;em&gt;paragraph&lt;/em&gt; tags? We dont need them&amp;hellip; Asciidoc is smart enough to realize this is a paragraph!&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Намного более читабельно, нет? Начиная сверху, мы можем определить заголовок, так как он «подчеркнут» штрихами. Вы могли бы сделать это, если бы писали от руки, просто нарисуйте подчеркивание под заголовком страницы в блокноте. Также нет тегов абзаца — Asciidoc рассматривает что-либо между двумя пустыми строками, на которых нет какой-либо другой разметки, как «простой» текст абзаца. Наконец, звездочки вокруг слова «абзац» обозначают жирным шрифтом. Поднимите руку, если вы сделали это в текстовом сообщении, чтобы означать то же самое.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Каждый имеет один или несколько соответствующих процессоров
У «тяжеловесных» языков разметки обычно есть специальное приложение для их интерпретации. В Интернете ваш браузер и, возможно, веб-сервер превратят код в яркие веб-страницы. Для документов в формате XML это может быть что-то вроде Microsoft Word, который читает и записывает в формате DOCX. (это еще один диалект XML). Таким образом, вам никогда не придется напрямую взаимодействовать с источником этих документов, только симпатичные фасады, которые показывают ваши приложения.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Между тем, документы, написанные на легких языках, читаются человеком в исходной форме (другой арендатор), но только истинные ботаники могут считать их красивыми. Чтобы получить хороший результат, вам нужно использовать процессор . Это приложения, которые будут последовательно проходить через вашу разметку и преобразовывать ее во что-то другое, что выглядит хорошо. Те же самые проекты, которые разрабатывают сам язык, как правило, создают утилиту для его использования. Проект Markdown предлагает Perl-скрипт с тем же именем, а сопутствующая программа Asciidoc написана на Python. Кроме того, другие утилиты преобразования будут включать поддержку некоторых из этих языков. Одним из таких примеров является превосходный Pandoc , который будет использовать Markdown, а также облегченные пометки, реструктурированный текст, Mediawiki и Org-Mode и преобразовывать их в PDF, DOCX, ODT и другие.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;asciidoc-уценка-пандок-форматы&#34;&gt;Asciidoc уценка Пандок форматы&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;В результате облегченные языки разметки позволяют вам работать с простым текстом, наиболее переносимым форматом данных на планете, но в конечном итоге все равно дают красивый результат. Теперь, когда вы убедились в его достоинствах, какой язык выбрать? Уценка, несомненно, является самой популярной и имеет свои преимущества (подробнее об этом позже). Но Asciidoc, в частности, является достойной альтернативой. В следующем разделе мы рассмотрим несколько причин, почему.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;сравнение-уценки-и-asciidoc&#34;&gt;Сравнение уценки и Asciidoc&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Формат Asciidoc был создан, чтобы упростить DocBook, один из наиболее распространенных форматов при написании длинных (особенно технических) текстов. Одним из требований к славе является то, что это перевод один на один, то есть для каждого элемента в DocBook есть соответствующее представление в Asciidoc. Ниже мы рассмотрим некоторые плюсы и минусы Asciidoc по сравнению с Markdown.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;asciidoc-покрывает-надмножество-письменных-элементов&#34;&gt;Asciidoc покрывает надмножество письменных элементов&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Целью Markdown с самого начала было создание простого формата для веб-писателей. Таким образом, элементы записи, которые он поддерживает (по крайней мере, оригинальная реализация, см. Ниже), направлены на автоматизацию более трудоемких аспектов написания HTML (списки, например, для которых требуются теги &amp;lt; ol &amp;gt; или &amp;lt; ul &amp;gt; в дополнение к &amp;lt; теги li&amp;gt; для каждого элемента).&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;сложные-форматы-уценки-asciidoc&#34;&gt;Сложные форматы уценки asciidoc&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Asciidoc также содержит их, но также предлагает более продвинутые элементы DocBook, такие как предупреждения (например, блоки выноски «Примечание:» или «Информация:») и сложные макеты таблиц. Это не значит, что вы должны использовать их все время, но они будут там и доступны, если они вам когда-нибудь понадобятся.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;asciidoc--это-единый-формат&#34;&gt;Asciidoc — это единый формат&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Когда популярность Markdown начала снижаться, некоторые из ее пользователей начали сталкиваться с некоторыми из недостатков, описанных выше. Таким образом, эти пользователи начали разрабатывать свои собственные расширения для решения этих проблем, такие как возможность добавлять таблицы или сноски / примечания. Вскоре появилось много «ароматов» Markdown, в том числе (среди прочих):&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Аромат, используемый Github для файлов «Readme» проектов, которые он размещал.
«Расширенный» вариант, созданный на основе PHP-порта оригинальной Markdown, с дополнительными функциями, связанными с HTML.
Аромат под названием «MultiMarkdown», в котором реализованы многие функции написания более длинных форм, включая цитаты, определения и перекрестные ссылки.
В результате ваш документ может потребовать элементы, которые не все покрыты одним ароматом. Напротив, Asciidoc не страдает от той же фрагментации, что и Markdown в настоящее время.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;asciidoc-нацелен-на-разнообразие-издательских-стилей&#34;&gt;Asciidoc нацелен на разнообразие издательских стилей&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Markdown отлично подходит для быстрого получения сообщения из блога из вашей головы и на страницу. Но из коробки он не создан для структурирования более длительных работ, как книга. Asciidoc предназначен для этого, и одним из примеров являются его функции «включения». Эти операторы позволяют вам включать все содержимое одного файла в другой:
include::somefile.adoc&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Это мало чем отличается от того, как основные документы работают в текстовых редакторах. Это позволяет, например, составить каждую главу как отдельный файл, а затем «включить» их все в один файл, представляющий книгу. Когда вы обрабатываете этот «книжный файл», результат будет таким, как если бы все главы были записаны непосредственно в этот документ.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;markdown-достаточно-для-большинства-пользователей&#34;&gt;Markdown достаточно для большинства пользователей&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Уценка охватывает все основы для большей части пользователей. Для тех, кто просто ищет блог или печатает некоторые заметки в текстовом формате, Markdown поддерживает все элементы, которые им понадобятся. Перекрестные ссылки мало что значат для пользователя, который просто хочет создать простую заметку или веб-страницу. Вы могли бы даже использовать Markdown для более длительных работ с простыми макетами, такими как роман « , и объедините их самостоятельно в конце.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;уценка-лучше-поддерживается&#34;&gt;Уценка лучше поддерживается&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Поскольку Markdown отвечает потребностям более широкого сегмента пользователей, в конечном итоге его лучше поддерживают с точки зрения следующего:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Редакторы WYSIWYG (как определено теми, которые по крайней мере предоставляют предварительный просмотр в реальном времени) с большей вероятностью поддерживают Markdown.
Онлайн-сервисы, такие как вышеупомянутый Github, с большей вероятностью принимают Markdown напрямую или с помощью дополнений.
Хотя такие системы публикации, как генераторы статических сайтов чаще Поддерживать Asciidoc с плагинами, то, что они поддерживают Markdown из коробки, это почти само собой разумеющееся.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;готовы-ли-вы-попробовать-asciidoc&#34;&gt;Готовы ли вы попробовать Asciidoc?&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Хотя Markdown является чем-то де-факто выбором среди облегченных языков разметки, Asciidoc содержит все те же элементы, а затем и некоторые. Дополнительные сведения об Asciidoc требуют некоторого времени для изучения, поскольку они могут лучше подготовить вас к более крупным и сложным письменным проектам.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Что вы думаете? Довольны ли вы простотой Markdown? Или создаете свой собственный рабочий процесс многоканальной публикации с заманчивым Asciidoc? Возможно, вы ненавидите простой текст, и это Слово для вас полностью? Дайте нам знать в комментариях ниже!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Оформление отчёта в Markdown</title>
      <link>https://example.com/post/%D0%BE%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%BC%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%BE%D1%82%D1%87%D0%B5%D1%82%D0%B0/</link>
      <pubDate>Sat, 14 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/%D0%BE%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%BC%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-%D0%BE%D1%82%D1%87%D0%B5%D1%82%D0%B0/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Настоящий документ предназначен для ознакомления пользователя с функциональными возможностями языка разметки Markdown.
Markdown – это облегченный язык разметки, который является инструментом преобразования кода в HTML.
Главной особенностью данного языка является максимально простой синтаксис, который служит для упрощения написания и чтения кода разметки, что, в свою очередь, позволяет легко его корректировать.
Теперь рассмотрим более подробно функции языка разметки Markdown.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Markdown не является заменой HTML. Синтаксис Markdown достаточно ограничен, и соответствует лишь небольшому подмножеству элементов HTML. Он включает в себя следующие элементы:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Блочные элементы&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#Parag&#34;&gt;Параграфы и разрывы строк&lt;/a&gt;;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#Headers&#34;&gt;Заголовки&lt;/a&gt;;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#Blockquotes&#34;&gt;Цитаты&lt;/a&gt;;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#Lists&#34;&gt;Списки&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#CodeBlocks&#34;&gt;Блоки кода&lt;/a&gt;;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#Lines&#34;&gt;Горизонтальные (разделительные) линии&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ol start=&#34;2&#34;&gt;
&lt;li&gt;Строчные элементы&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#Links&#34;&gt;Ссылки&lt;/a&gt;;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#Emphasis&#34;&gt;Выделение текста&lt;/a&gt;;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#Code&#34;&gt;Кодовые фрагменты строк&lt;/a&gt;;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#Images&#34;&gt;Изображения&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ol start=&#34;3&#34;&gt;
&lt;li&gt;Дополнительные элементы&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;[Обратный слеш](#Backslash Escapes);&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;[Автоматические ссылки](#Automatic Links);&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#SpecialSymbol&#34;&gt;Специальные символы HTML&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Более подробно с перечисленными функциями можно ознакомиться в разделе «Описание синтаксиса».&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;описание-синтаксиса&#34;&gt;ОПИСАНИЕ СИНТАКСИСА&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id=&#34;блочные-элементы&#34;&gt;Блочные элементы&lt;/h2&gt;
&lt;h5 id=&#34;a-nameparagaпараграфы-и-разрывы-строк&#34;&gt;&lt;a name=&#34;Parag&#34;&gt;&lt;/a&gt;	Параграфы и разрывы строк&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;Для того, чтобы создать параграф с использованием синтаксиса языка Markdown, достаточно отделить строки текста одной (или более) пустой строкой (пустой считается всякая строка, которая не содержит в себе ничего, кроме пробелов и символов табуляции).
Для того, чтобы вставить видимый перенос строки (элемент &lt;code&gt;&amp;lt;br/&amp;gt;&lt;/code&gt;) необходимо окончить строку двумя пробелами и нажатием клавиши «Enter».
Многие элементы синтаксиса Markdown выглядят и работают гораздо лучше в случае, когда их форматируют с помощью «жесткого перевода строк» (разделение строк, осуществленное самим пользователем, а не программой автоматически). К таким элементам относятся цитаты, списки и пр.&lt;/p&gt;
&lt;h5 id=&#34;a-nameheadersa-заголовки&#34;&gt;&lt;a name=&#34;Headers&#34;&gt;&lt;/a&gt; Заголовки&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;Язык разметки Markdown поддерживает 2 стиля обозначения заголовков: подчеркивание и выделение символом («#»).
Выделение заголовков с помощью подчеркивания производится знаками равенства («=») в случае, если заголовок первого уровня, и дефисами («-») в случае, если заголовок второго уровня. Количество знаков подчеркивания не ограничивается.
При выделении заголовков с помощью символа («#») используется от одного до шести данных символов, которые устанавливаются в начале строки (перед заголовком). В данном случае количество символов соответствует уровню заголовка. Кроме того, заголовок возможно снабдить закрывающимися символами («#»), хотя это и не является обязательным. Количество закрывающихся символов не обязано соответствовать количеству начальных символов. Уровень заголовка определяется по количеству начальных символов.&lt;br&gt;
Заголовки первого и второго уровней, выполненные с помощью подчеркивания, выглядят следующим образом:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;Заголовок первого уровня
========================
Заголовок второго уровня
-------------------------
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Заголовки первого, третьего и шестого уровней, выполненные с помощью символа («#»), выглядят следующим образом:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;#  Заголовок первого уровня
### Заголовок третьего уровня
###### Заголовок шестого уровня
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Приведенные выше заголовки, выполненные с помощью символа («#») тождественны следующим:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;#  Заголовок первого уровня #
### Заголовок третьего уровня ###
###### Заголовок шестого уровня ######
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;В результате на экран выводится следующее:&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;заголовок-первого-уровня&#34;&gt;Заголовок первого уровня&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id=&#34;заголовок-второго-уровня&#34;&gt;Заголовок второго уровня&lt;/h2&gt;
&lt;h1 id=&#34;заголовок-первого-уровня-1&#34;&gt;Заголовок первого уровня&lt;/h1&gt;
&lt;h3 id=&#34;заголовок-третьего-уровня&#34;&gt;Заголовок третьего уровня&lt;/h3&gt;
&lt;h6 id=&#34;заголовок-шестого-уровня&#34;&gt;Заголовок шестого уровня&lt;/h6&gt;
&lt;h5 id=&#34;a-nameblockquotesa-цитаты&#34;&gt;&lt;a name=&#34;Blockquotes&#34;&gt;&lt;/a&gt; 	Цитаты&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;Для обозначения цитат в языке Markdown используется знак «больше» («&amp;gt;»). Его можно вставлять как перед каждой строкой цитаты, так и только перед первой строкой параграфа.
Также синтаксис Markdown позволяет создавать вложенные цитаты (цитаты внутри цитат). Для их разметки используются дополнительные уровни знаков цитирования («&amp;gt;»).
Цитаты в Markdown могут содержать всевозможные элементы разметки.
Цитаты в языке Markdown выглядят следующим образом:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;&amp;gt;Это пример цитаты,
&amp;gt;в которой перед каждой строкой
&amp;gt;ставится угловая скобка.

&amp;gt;Это пример цитаты,
в которой угловая скобка
ставится только перед началом нового параграфа.
&amp;gt;Второй параграф.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Вложение цитаты в цитату выглядит следующим образом:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;&amp;gt; Первый уровень цитирования
&amp;gt;&amp;gt; Второй уровень цитирования
&amp;gt;&amp;gt;&amp;gt; Третий уровень цитирования
&amp;gt;
&amp;gt;Первый уровень цитирования
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;В результате на экран выводится следующее:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Это пример цитаты,
в которой перед каждой строкой
ставится угловая скобка.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Это пример цитаты,
в которой угловая скобка
ставится только перед началом нового параграфа.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Второй параграф.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Вложенная цитата:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Первый уровень цитирования&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Второй уровень цитирования&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Третий уровень цитирования&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Первый уровень цитирования&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Уровень цитирования не может превышать 15-й.&lt;/p&gt;
&lt;h5 id=&#34;a-namelistsa-списки&#34;&gt;&lt;a name=&#34;Lists&#34;&gt;&lt;/a&gt; Списки&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;Markdown поддерживает упорядоченные (нумерованные) и неупорядоченные (ненумерованные) списки.
Для формирования неупорядоченный списков используются такие маркеры, как звездочки, плюсы и дефисы. Все перечисленные маркеры могут использоваться взаимозаменяемо.
Для формирования упорядоченных списков в качестве маркеров используются числа с точкой. Важной особенностью в данном случае является то, что сами номера, с помощью которых формируется список, не важны, так как они не оказывают влияния на выходной HTML код. Как бы ни нумеровал пользователь список, на выходе он в любом случае будет иметь упорядоченный список, начинающийся с единицы (1, 2, 3…). Эту особенность стоит учитывать в том случае, когда необходимо использовать порядковые номера элементов в списке, чтобы они соответствовали номерам, получающимся в HTML.
Упорядоченные списки всегда следует начинать с единицы. Маркеры списков обычно начинаются с начала строки, однако они могут быть сдвинуты, но не более чем на 3 пробела. За маркером должен следовать пробел, либо символ табуляции.
При  необходимости в список можно вставить цитату. В этом случае обозначения цитирования ( «&amp;gt;» ) нужно писать с отступом.
Упорядоченные списки выглядят следующим образом:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;1.	Проводник
2.	Полупроводник
3.	Диэлектрик
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Неупорядоченные списки выглядят следующим образом:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;* Проводник
* Полупроводник
* Диэлектрик
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Или&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;- Проводник
- Полупроводник
- Диэлектрик
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Или&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;+ Проводник
+ Полупроводник
+ Диэлектрик
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;На выходе всех трех перечисленных вариантов имеется один и тот же результат.
В результате на экран выводится следующее:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Проводник&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Полупроводник&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Диэлектрик&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;и&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Проводник&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Полупроводник&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Диэлектрик&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Цитата, вставленная в список, выглядит следующим образом:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;1. Элемент списка с цитатой:

    &amp;gt; Это цитата
    &amp;gt; внутри элемента списка.

 2. Второй элемент списка
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;В результате на экран выводится следующее:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Элемент списка с цитатой:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Это цитата
внутри элемента списка.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Второй элемент списка&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;При вставке цитат в элементы списка важно учитывать, что элементы списка должны находиться на одном уровне, а цитаты должны указываться с отступом. В случае, если правило с единым уровнем списка не соблюдается, следующий после цитаты элемент списка будет автоматически нумероваться цифрой «1.».
Кроме того, при необходимости в список можно вставить исходный код. В этом случае его нужно писать с двойным отступом – 8 пробелов или 2 символа табуляции.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Элемент списка, содержащий исходный код&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt; &amp;lt;исходный код &amp;gt;  
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h5 id=&#34;a-namecodeblocksa-блоки-кода&#34;&gt;&lt;a name=&#34;CodeBlocks&#34;&gt;&lt;/a&gt; Блоки кода&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;Отформатированные блоки кода используются в случае необходимости процитировать исходный код программ или разметки.
Для создания блока кода в языке Markdown необходимо каждую строку параграфа начинать  с отступа, состоящего из четырех пробелов или  одного символа табуляции. Блок кода продолжается до тех пор, пока не встретится строка без отступа (или конец текста).  Внутри блока кода амперсанды («&amp;amp;») и угловые скобки («&amp;lt;» и «&amp;gt;») автоматически преобразуются в элементы HTML разметки. Кроме того, следует отметить, что внутри блоков кода обычный синтаксис Markdown не обрабатывается.
Блок кода в Markdown выглядит следующим образом:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Это обычный параграф:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;Это блок кода
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;h5 id=&#34;a-namelinesa-горизонтальные-линии-разделители&#34;&gt;&lt;a name=&#34;Lines&#34;&gt;	&lt;/a&gt; Горизонтальные линии (разделители)&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;Для того чтобы создать горизонтальную линию с использованием синтаксиса языка Markdown, необходимо поместить три (или более)дефиса или звездочки на отдельной строке текста. Между ними возможно располагать пробелы.
Горизонтальные линии в Markdown выглядят следующим образом:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;Первая часть текста, который необходимо разделить
***
Вторая часть текста, который необходимо разделить
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Или&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;Первая часть текста, который необходимо разделить

---

Вторая часть текста, который необходимо разделить
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;В результате на экран выводится следующее:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Первая часть текста, который необходимо разделить&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Вторая часть текста, который необходимо разделить&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;При использовании данного инструмента важно помнить, что после первой части текста и перед второй необходимо оставлять пустую строку. Данное правило необходимо соблюдать только при использовании дефисов. Если его не соблюдать, на экран будет выведен заголовок второго уровня и строка обычного текста.  При использовании символа звездочки данным правилом можно пренебречь.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;строчные-элементы&#34;&gt;Строчные элементы&lt;/h2&gt;
&lt;h5 id=&#34;a-namelinksa-ссылки&#34;&gt;&lt;a name=&#34;Links&#34;&gt;&lt;/a&gt; Ссылки&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;Markdown поддерживает два стиля оформления ссылок:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Гиперссылка, с немедленным указанием адреса (внутритекстовая);&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Гиперссылка, подобная сноске.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Подразумевается, что помимо URL-адреса существует еще текст ссылки. Он заключается в квадратные скобки.
Для создания внутритекстовой гиперссылки необходимо использовать круглые скобки сразу после закрывающей квадратной. Внутри них необходимо поместить URL-адрес. В них же возможно расположить название, заключенное в кавычки, которое будет отображаться при наведении, но этот пункт не является обязательным.&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;  [пример](http://example.com/ &amp;quot;Необязательная подсказка&amp;quot;)
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;В результате на экран выводится следующее:
&lt;a href=&#34;http://example.com/&#34; title=&#34;Необязательная подсказка&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;пример&lt;/a&gt;
При ссылке на локальную директорию возможно использование относительного пути (от текущей страницы, сайта и т.п.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;При создании сносной гиперссылки вместо целевого адреса используется вторая пара квадратных скобок, внутри которых помещается метка, идентификатор ссылки (id).&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;[пример][id]:
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Также, можно использовать пробел, чтобы отделять 2 пары квадратных скобок:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;[пример] [id]: 
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;В этом случае возможно определить идентификатор в любом месте документа:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;[id]: http://example.com/ &amp;quot;Необязательная подсказка&amp;quot;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;В результате на экран выводится следующее:
[пример] [id]
[id]: &lt;a href=&#34;http://example.com/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;http://example.com/&lt;/a&gt; &amp;ldquo;Необязательная подсказка&amp;rdquo;
Иными словами, она состоит из следующих элементов:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Идентификатор ссылки, окружённый квадратными скобками (которым может предшествовать необязательный отступ от одного до трёх пробелов);&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Двоеточие;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Один или несколько пробелов (или символов табуляции);&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;URL гиперссылки;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Необязательный заголовок (подсказка к изображению, которая всплывает при наведении на него) гиперссылки, заключённый либо в двойные или одиночные кавычки, либо в скобки.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Идентификаторы ссылок могут состоять из букв, цифр, пробелов и знаков пунктуации, однако они не чувствительны к регистру. То есть эти два варианта эквивалентны:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;[текст ссылки][a]
[текст ссылки][A]
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Markdown позволяет также использовать неявно выраженный идентификатор (сокращенный). В этом случае метка не приводится, вместо неё текст гиперссылки используется  и в качестве её имени, а вторая пара квадратных скобок остаётся пустою.
Например, чтобы сделать слово «Example» гиперссылкой, ведущей на сайт &lt;a href=&#34;http://example.com/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;http://example.com/&lt;/a&gt;, достаточно написать:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;[Example][]
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;и затем определить гиперссылку:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;[Example]: http://example.com/
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;В результате на экран выводится следующее:
[Example][]
[Example]: &lt;a href=&#34;http://example.com/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;http://example.com/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h5 id=&#34;a-nameemphasisa-выделение-текста&#34;&gt;&lt;a name=&#34;Emphasis&#34;&gt;&lt;/a&gt; 	Выделение текста&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;Markdown воспринимает звёздочки «*» и символы подчёркивания «_» как признаки смыслового выделения текста:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Текст, окружённый одиночными «*» или «_», будет заключен в HTML-тэг &lt;code&gt;&amp;lt;em&amp;gt;&lt;/code&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Текст, окружённый двойными «*» или «_», будет заключен в HTML-тэг &lt;code&gt;&amp;lt;strong&amp;gt;&lt;/code&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Иными словами, текст, окруженный одинарными символами, выделяется курсивным шрифтом, а текст, окруженный двойными символами, выделяется полужирным шрифтом.
Также, выделенный фрагмент может находиться в любой части слова.
Текст, выделенный курсивом с использованием синтаксиса языка Markdown, выглядит следующим образом:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;*Пример*  
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Пример&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Текст, выделенный полужирным шрифтом с использованием синтаксиса языка Markdown, выглядит следующим образом:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;**Пример**
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Пример&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Текст, выделенный курсивным полужирным шрифтом с использованием синтаксиса языка Markdown выглядит следующим образом:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;***Пример***
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Пример&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Все приведенные выше примеры аналогичны следующим:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;_Пример_

__Пример__

Пере___распред___деление

___Пример___  
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;h5 id=&#34;a-namecodeaкодовые-фрагменты-строк&#34;&gt;&lt;a name=&#34;Code&#34;&gt;&lt;/a&gt;	Кодовые фрагменты строк&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;Чтобы отметить фрагмент строки, содержащий код, необходимо окружить его обратными апострофами «`».  При использовании кодовых фрагментов строк текст будет отображаться в виде моноширинного шрифта.
В отличие от блоков кода, кодовый фрагмент позволяет поместить код внутрь обычного абзаца текста.
Кодовый фрагмент строки в языке Markdown выглядит следующим образом:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Используйте оператор &lt;code&gt;if&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h5 id=&#34;a-nameimagesaизображения&#34;&gt;&lt;a name=&#34;Images&#34;&gt;&lt;/a&gt;	Изображения&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;В Markdown существует 2 способа вставки изображений в документ:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;a.	С помощью непосредственного указания URL-адреса изображения. Синтаксис данной команды выглядит следующим образом:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;![Альтернативный текст](/путь/к/изображению.jpg)
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;или&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;![Альтернативный текст](/путь/к/изображению.jpg &amp;quot;Подсказка&amp;quot;)
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Иными словами, он состоит из следующих элементов:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;восклицательный знак;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;квадратные скобки, в которых указывается альтернативный изображению текст (он станет содержимым атрибута в элементе img);&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;круглые скобки, содержащие URL-адрес или относительный путь изображения, а также (необязательно) всплывающую подсказку, заключённуе в двойные или одиночные кавычки.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;b.	С помощью метки-идентификатора.  Синтаксис данной команды записывается следующим образом:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;![Альтернативный текст][id]
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;где «id» — имя определённой метки изображения. Метки изображений определяются при помощи синтаксиса, совершенно идентичного меткам гиперссылок:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;[id]: путь/к/изображению &amp;quot;Необязательная подсказка&amp;quot;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Важной особенностью является то, что Markdown не позволяет задать размеры изображения (ширину, высоту).&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;дополнительные-элементы&#34;&gt;Дополнительные элементы&lt;/h2&gt;
&lt;h5 id=&#34;a-namebackslash-escapesaобратный-слеш&#34;&gt;&lt;a name=&#34;Backslash Escapes&#34;&gt;&lt;/a&gt;	Обратный слеш&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;Может употребляться в Markdown перед специальными символами для того, чтобы они воспринимались в их буквальном (а не служебном) значении. Полный список данных символов приводится ниже:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;«\»  - слеш;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;«`»  - обратный апостроф;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;«*»  - звездочка;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;«_»  - символ подчеркивания;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;«{}»  - фигурные скобки;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;«[]»  - квадратные скобки;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;«()»  - круглые скобки;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;«#»  - символ решетки;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;«+»  - плюс;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;«-»  - минус (дефис);&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;«.»  – точка;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;«!»  - восклицательный знак.&lt;/p&gt;
&lt;h5 id=&#34;a-nameautomatic-linksa-автоматические-ссылки&#34;&gt;&lt;a name=&#34;Automatic Links&#34;&gt;&lt;/a&gt; Автоматические ссылки&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;Markdown поддерживает упрощённый порядок автоматического создания ссылок для URL-адресов и адресов электронной почты. Для этого достаточно поместить URL-адрес или почтовый адрес в угловые скобки, и Markdown сделает его гиперссылкой. В отличие от вышеописанных стилей, в данном случае сам же URL-адрес или почтовый адрес становится и текстом гиперссылки. Автоматические ссылки на адреса электронной почты работают аналогично.
Автоматические ссылки в языке Markdown выглядят следующим образом&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;&amp;lt;http://example.com/&amp;gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;В результате на экран выводится следующее:
&lt;a href=&#34;http://example.com/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;http://example.com/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Автоматическая ссылка на адрес электронной почты в Markdown выглядит следующим образом&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;&amp;lt;address@example.com&amp;gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;В результате на экран выводится следующее:
&lt;a href=&#34;mailto:address@example.com&#34;&gt;address@example.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h5 id=&#34;a-namespecialsymbola-специальные-символы-html&#34;&gt;&lt;a name=&#34;SpecialSymbol&#34;&gt;&lt;/a&gt; Специальные символы HTML&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;В языке HTML существует два символа, требующих специального рассмотрения: это символы («&amp;lt;») и («&amp;amp;»). Левая угловая скобка используется как начало тэга; амперсанды применяются для обозначения специального символа HTML.
Для того чтобы использовать эти символы в их буквальном смысле, необходимо заменить их элементами HTML, а именно &lt;code&gt;&amp;amp;lt;&lt;/code&gt; и &lt;code&gt;&amp;amp;amp;&lt;/code&gt; соответственно.
При использовании Markdown подобных действий совершать не нужно. Он позволяет использовать эти символы в исходном виде. В случае если амперсанд используется как часть спецсимвола HTML, он останется неизменным. В противном случае Markdown преобразует его в &lt;code&gt;&amp;amp;amp;&lt;/code&gt;.
&lt;br&gt;
&amp;mdash;&amp;mdash;&amp;ndash;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>My last week</title>
      <link>https://example.com/post/last-week-07.05.22/</link>
      <pubDate>Sat, 07 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/last-week-07.05.22/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;overview&#34;&gt;Overview&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Last week I managed to launch my website thanks to the Hugo statistical website generator. And he&amp;rsquo;s right in front of your eyes! &lt;em&gt;&lt;strong&gt;Cool, isn&amp;rsquo;t it?&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;I also managed to do two laboratory work on the subject of &amp;ldquo;Operating systems&amp;rdquo;: The basics of the interface of user interaction with the Unix system at the command line level and working with reports in Markdown.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
















&lt;figure  id=&#34;figure-the-template-is-mobile-first-with-a-responsive-design-to-ensure-that-your-site-looks-stunning-on-every-device&#34;&gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/wowchemy/wowchemy-hugo-modules/master/academic.png&#34; alt=&#34;The template is mobile first with a responsive design to ensure that your site looks stunning on every device.&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;figcaption&gt;
      The template is mobile first with a responsive design to ensure that your site looks stunning on every device.
    &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;h2 id=&#34;get-started&#34;&gt;Get Started&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;👉 &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/templates/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&lt;strong&gt;Create a new site&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;📚 &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/docs/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&lt;strong&gt;Personalize your site&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;💬 &lt;a href=&#34;https://discord.gg/z8wNYzb&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Chat with the &lt;strong&gt;Wowchemy community&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; or &lt;a href=&#34;https://discourse.gohugo.io&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&lt;strong&gt;Hugo community&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;🐦 Twitter: &lt;a href=&#34;https://twitter.com/wowchemy&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;@wowchemy&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://twitter.com/GeorgeCushen&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;@GeorgeCushen&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://twitter.com/search?q=%23MadeWithWowchemy&amp;amp;src=typed_query&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;#MadeWithWowchemy&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;💡 &lt;a href=&#34;https://github.com/wowchemy/wowchemy-hugo-modules/issues&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Request a &lt;strong&gt;feature&lt;/strong&gt; or report a &lt;strong&gt;bug&lt;/strong&gt; for &lt;em&gt;Wowchemy&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;⬆️ &lt;strong&gt;Updating Wowchemy?&lt;/strong&gt; View the &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/docs/hugo-tutorials/update/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Update Tutorial&lt;/a&gt; and &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/updates/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Release Notes&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;crowd-funded-open-source-software&#34;&gt;Crowd-funded open-source software&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;To help us develop this template and software sustainably under the MIT license, we ask all individuals and businesses that use it to help support its ongoing maintenance and development via sponsorship.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;-click-here-to-become-a-sponsor-and-help-support-wowchemys-future-httpswowchemycomplans&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/plans/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;❤️ Click here to become a sponsor and help support Wowchemy&amp;rsquo;s future ❤️&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;As a token of appreciation for sponsoring, you can &lt;strong&gt;unlock &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/plans/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;these&lt;/a&gt; awesome rewards and extra features 🦄✨&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ecosystem&#34;&gt;Ecosystem&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/wowchemy/hugo-academic-cli&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Hugo Academic CLI&lt;/a&gt;:&lt;/strong&gt; Automatically import publications from BibTeX&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;inspiration&#34;&gt;Inspiration&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://academic-demo.netlify.com/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Check out the latest &lt;strong&gt;demo&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; of what you&amp;rsquo;ll get in less than 10 minutes, or &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/user-stories/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;view the &lt;strong&gt;showcase&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; of personal, project, and business sites.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;features&#34;&gt;Features&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Page builder&lt;/strong&gt; - Create &lt;em&gt;anything&lt;/em&gt; with &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/docs/page-builder/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&lt;strong&gt;widgets&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; and &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/docs/content/writing-markdown-latex/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&lt;strong&gt;elements&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Edit any type of content&lt;/strong&gt; - Blog posts, publications, talks, slides, projects, and more!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Create content&lt;/strong&gt; in &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/docs/content/writing-markdown-latex/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&lt;strong&gt;Markdown&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/docs/import/jupyter/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&lt;strong&gt;Jupyter&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, or &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/docs/install-locally/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&lt;strong&gt;RStudio&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Plugin System&lt;/strong&gt; - Fully customizable &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/docs/customization/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&lt;strong&gt;color&lt;/strong&gt; and &lt;strong&gt;font themes&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Display Code and Math&lt;/strong&gt; - Code highlighting and &lt;a href=&#34;https://en.wikibooks.org/wiki/LaTeX/Mathematics&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;LaTeX math&lt;/a&gt; supported&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Integrations&lt;/strong&gt; - &lt;a href=&#34;https://analytics.google.com&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Google Analytics&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://disqus.com&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Disqus commenting&lt;/a&gt;, Maps, Contact Forms, and more!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Beautiful Site&lt;/strong&gt; - Simple and refreshing one page design&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Industry-Leading SEO&lt;/strong&gt; - Help get your website found on search engines and social media&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Media Galleries&lt;/strong&gt; - Display your images and videos with captions in a customizable gallery&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Mobile Friendly&lt;/strong&gt; - Look amazing on every screen with a mobile friendly version of your site&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Multi-language&lt;/strong&gt; - 34+ language packs including English, 中文, and Português&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Multi-user&lt;/strong&gt; - Each author gets their own profile page&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Privacy Pack&lt;/strong&gt; - Assists with GDPR&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Stand Out&lt;/strong&gt; - Bring your site to life with animation, parallax backgrounds, and scroll effects&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;One-Click Deployment&lt;/strong&gt; - No servers. No databases. Only files.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;themes&#34;&gt;Themes&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Wowchemy and its templates come with &lt;strong&gt;automatic day (light) and night (dark) mode&lt;/strong&gt; built-in. Alternatively, visitors can choose their preferred mode - click the moon icon in the top right of the &lt;a href=&#34;https://academic-demo.netlify.com/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Demo&lt;/a&gt; to see it in action! Day/night mode can also be disabled by the site admin in &lt;code&gt;params.toml&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/docs/customization&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Choose a stunning &lt;strong&gt;theme&lt;/strong&gt; and &lt;strong&gt;font&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; for your site. Themes are fully customizable.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;license&#34;&gt;License&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Copyright 2016-present &lt;a href=&#34;https://georgecushen.com&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;George Cushen&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Released under the &lt;a href=&#34;https://github.com/wowchemy/wowchemy-hugo-modules/blob/master/LICENSE.md&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;MIT&lt;/a&gt; license.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Version control. Git.</title>
      <link>https://example.com/post/about-git/</link>
      <pubDate>Sat, 07 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/about-git/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;about-the-version-control-system&#34;&gt;About the version control system&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;What is a &amp;ldquo;version control system&amp;rdquo; and why is it important? A version control system is a system that records changes to a file or set of files over time and allows you to return later to a specific version. For file version control, this book will use the source code of the software as an example, although in fact you can use version control for almost any type of file.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;If you are a graphic or web designer and you want to save every version of an image or layout (most likely you will), the version control system (hereinafter referred to as SLE) — just what you need. It allows you to return files to the state they were in before the changes, return the project to its original state, see the changes, see who last changed something and caused the problem, who set the task and when, and much more. Using SLE also means in general that if you have broken something or lost files, you can safely fix everything. In addition to everything, you will get it all without any extra effort.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;local-version-control-systems&#34;&gt;Local version control systems&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Many people use copying files to a separate directory as a version control method (perhaps even a directory with a time stamp, if they are smart enough). This approach is very common because of its simplicity, but it is incredibly prone to errors. You can easily forget which directory you are in and accidentally change the wrong file or copy the wrong files that you wanted.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In order to solve this problem, programmers have long ago developed local SLE with a simple database that stores records of all changes in files, thereby monitoring revisions.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;One of the most popular SLE was the RCS system, which is still distributed with many computers today. RCS stores on disk sets of patches (differences between files) in a special format, using which it can recreate the state of each file at a given time.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;centralized-version-control-systems&#34;&gt;Centralized version control systems&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;The next major problem that people face is the need to interact with other developers. In order to deal with it, centralized version control systems (CSCs) were developed. Systems such as CVS, Subversion, and Perforce use a single server containing all versions of files, and a number of clients that receive files from this centralized repository. The use of CSCS has been the standard for many years.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;This approach has many advantages, especially over local SLE. For example, all project developers know to a certain extent what each of them is doing. Administrators have full control over who can do what, and it is much easier to administer the CSCS than to operate local databases on each client.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Despite this, this approach also has serious disadvantages. The most obvious disadvantage is a single point of failure represented by a centralized server. If this server goes down for an hour, then during this time no one will be able to use version control to save the changes they are working on, and no one will be able to share these changes with other developers. If the hard disk on which the central database is stored is damaged, and there are no timely backups, you will lose everything — the entire history of the project, not counting single repository snapshots that have been saved on local developer machines. Local SLE suffer from the same problem: when the entire project history is stored in one place, you risk losing everything.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;distributed-version-control-systems&#34;&gt;Distributed version control systems&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;This is where distributed version control systems (RCS) come into play. In RSKV (such as Git, Mercurial, Bazaar or Darcs), clients do not just download a snapshot of all files (the state of files at a certain point in time) — they completely copy the repository. In this case, if one of the servers through which the developers exchanged data dies, any client repository can be copied to another server to continue working. Each copy of the repository is a complete backup of all data.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moreover, many RSCs can simultaneously interact with several remote repositories, thanks to this you can work with different groups of people using different approaches at the same time within the same project. This allows you to apply several approaches to development at once, for example, hierarchical models, which is completely impossible in centralized systems.&lt;/p&gt;
















&lt;figure  id=&#34;figure-the-template-is-mobile-first-with-a-responsive-design-to-ensure-that-your-site-looks-stunning-on-every-device&#34;&gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/wowchemy/wowchemy-hugo-modules/master/academic.png&#34; alt=&#34;The template is mobile first with a responsive design to ensure that your site looks stunning on every device.&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;figcaption&gt;
      The template is mobile first with a responsive design to ensure that your site looks stunning on every device.
    &lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
